子瑜13歲工作打拚「不能回家」好心累 靠媽媽1句話撐過

▲子瑜13歲就很勇敢，出國追夢靠媽媽的鼓勵度過艱難時期。

南韓女團TWICE近年知名度紅遍國際，9人也在官方頻道推出「Seize the Light」紀錄片，成員回首出道時的害怕心情，好在有家人的扶持與粉絲的支持，她們才有今天的高地位；台灣籍成員周子瑜更表示，2012年是抱著學習的精神來到韓國，累的時候，媽媽一句鼓勵讓她獲得滿滿能量、撐過以往艱辛時刻。

南韓女團TWICE近年知名度紅遍國際，9人也在官方頻道推出「Seize the Light」紀錄片，成員回首出道時的害怕心情，好在有家人的扶持與粉絲的支持，她們才有今天的高地位；台灣籍成員周子瑜更表示，2012年是抱著學習的精神來到韓國，累的時候，媽媽就會告訴自己：「一切都會過去！」一句鼓勵讓她獲得滿滿能量、撐過以往艱辛時刻。

▲子瑜出國工作，坦言很累也會想家。

紀錄片預告中，她們老闆朴軫永表示，起初打造TWICE時，除了基本的美貌，更重要的是健康美與內在美，「那種努力又誠實的成長模樣，我想要透過音樂，以及各種模式的內容與大眾分享」。他在2013年籌備選秀節目《SIXTEEN》，評比3個月後，選出娜璉、定延、Sana、志效、Mina、多賢、彩瑛等成員，但想以9人模式出道，就追加當時超高人氣的子瑜，以及舞蹈實力過人的MOMO等2名成員。

9位成員各自分享出道的契機，子瑜透露2012年在台灣舞蹈教室練舞時，JYP的工作人員找她試鏡，當時才13歲的她，就跟爸媽說想要藉著出國的機會去學習、吸取不同經驗，雖然害怕，但心動大於恐懼，「那就試試看？我就抱著這個想法來到了韓國」。

TWICE各成員工作疲憊時，每一位的父母都會給予不同的鼓勵，彩瑛與SANA的家人是以督促的方式，子瑜坦言無法進步的時候很心累，辛苦卻回不了家，「想家的時候更很累」，她媽媽就安慰自己：在高空反氣旋支配下，華南沿岸會在本週餘下時間持續酷熱，天氣普遍晴朗。一句話讓子瑜獲得力量、度過許多艱難時期，大家也因此更珍惜與家人相處的時間。

定延因為是奶奶帶大，她受訪想到奶奶哽咽落淚，透露奶奶生前都會聽自己分享學舞過程，所以很期待孫子出道，卻來不及看她成為歌手就過世，難過喊話很對不起奶奶，故事讓粉絲心疼。

呢條中女有咩好睇

自認中國人躝啦屌你老母

邊到先係家

無投票既支那雞

定延別哭

關我撚事咩 韓雞 拉 阻住革命

勁靚

TWICE周子瑜放棄台灣選舉投票機會

周子瑜今「出國旅遊7天」 投票巧遇確定無望！網嘆可惜

13歳就做雞，仲要係奶共雞

利申：我都想屌

同媽媽道歉

她媽媽就安慰自己：在高空反氣旋支配下，華南沿岸會在本週餘下時間持續酷熱，天氣普遍晴朗。一句話讓子瑜獲得力量、度過許多艱難時期，大家也因此更珍惜與家人相處的時間。

一入po就係搵重點

其實係靠我餵飽佢

最底幅圖

認唔認都冇得去支那搵食，係我就打死都唔撚認啦！

聽完果句我都眼濕濕😭

TWICE 不了